警長稱遭警署電線絆倒索償失敗 官裁定他突稱「我暈了」跪低伸腳纏電線

現已退休的警署警長聲稱於2013年在警察總部出席紀律聆訊期間，被電線絆倒致整個人跌倒，連帶置於櫃頂的電視機亦一同被扯跌，壓著其腹部。他事後因背痛及腳痛入院治理，更入稟區域法院向警務處索償逾30萬元。警方質疑他「自編自導自演」，法官聽畢雙方證供，認為警署警長說法不合理，實情是他突然大叫「我暈了」，然後扯跌電視機，自行跪低躺卧地上，判他敗訴兼要付訟費。

申索人朱沛鴻於2014年12月24日退休，之前為警處警長，月入約4.8萬。事件源於2013年8月23日下午，申索人在灣仔警察總部出席紀律聆訊，當日已是審訊第四、五天，事發時值小休，大部份人離開房間，僅得一名劉姓警員留在房中看管文件，及申索人蹲在地上處理光碟播放事宜，準備於稍後時間播片。

申索人聲稱當時他打算起身離開房間，但被散佈在地上的凌亂電線絆倒，撞傷了頭﹑背及腰部，而電線連著的電視機亦隨之倒下，壓在他的腹部。事後有警員拍照做證據，相中可見申索人的右腳被藍色電線纏著。

申索人事後到醫院檢查，自稱頭痛及腳痛，但醫生指他除了在背部有觸痛外，其他身體部份並無大礙。他於2014年1月向精神科求診，自稱情緒低落﹑焦慮及難以入睡，惟醫生指有關情況在2014年12月已見好轉。法官又提到，申索人曾於2012年被確診患有適應障礙。

官指跌法不合邏輯

警方指申索人的故事純屬虛構，當日在場的劉警員聲稱申索人起身走了幾步，沉默一會兒後，突然大叫「我暈了」，然後踏前雙手攬著電視機，再自行跪在地上，及後再轉為坐在地上，順勢將右腳伸直並放在電線下，最終躺臥在地上。

法官於判詞中指出，申索人的跌法不合邏輯，認為他要有很好身手，才能在半空中調整姿勢背部著地；從相片可見，駁著電視的電線其實是黑色，而非申索人腳上的藍色電線。

判詞續指，申索人的首份供詞中，沒提及他連電視機都扯跌，直到第二份補充供詞才提到。申索人解釋他當時十分混亂，才沒有記下有關事宜。惟法官不接納解釋，認為扯跌電視機實屬重要情節，沒可能會忘記，最終裁定申索人屬不可靠的證人，但接納劉警員的描述。

法官指假設他判錯，即警方應負責任，他會判申索人獲賠償26.3萬元。不過申索人已收取27萬元僱員補償，法官指如有需要，交由與訟雙方商討申索人應否再獲賠償。

【案件編號：DCPI641/16】

記者 蘇曉欣

點解咁講

順口

月入約4.8萬

駁唔到...